當年男女升中平分，減少男女學歷失衡係有原因

【晴報專訊】政府昨公布最新2017年年中人口數字，本港人口臨時數字為738.95萬人，比去年同期增0.7％即5.29萬人。值得留意的是，男女比例較去年同期再次拉遠，男性佔45.9％，女性佔54.1％，比去年相差多了0.1％；即女性又再比男性多了7萬多人，適婚年齡男女比例差距達15萬人。有配對公司坦言極速約會活動找男參加者很困難；有港女更拍一年拖就逼婚。
男女比例失衡情況多年來持續加劇，今年適婚年齡的男性和女性差距亦達15萬人；按有關數字，今年年中達適婚年齡（以25至34歲計算）的男性為46.02萬人，而女性則多達61.74萬人。
女士要求降低 不再介意外貌
交友配對公司HK Romance Dating創辦人Yubi指，公司舉辦的活動頗能反映男女比例失衡，「今年搵男性參加者時，明顯地比以前吃力咗，沒早兩年咁輕鬆。」她指現時活動男女比例大約是1名男性對2名女性，不少女參加者都因女多男少愈趨嚴重而更緊張和憂慮，甚至把擇偶要求降低，「以前會睇樣貌，現在唔介意了，最緊要對自己好就夠。」
極速約會公司214 Dating活動負責人Tammy亦指，近年男參加者比早幾年少了「新面孔」，最近在組織家庭為主題的活動中，女性名額很快爆滿，男性則較不踴躍。她更指，女多男少令男士的選擇增加，很多男士會「嚟多幾次，睇定啲再揀」，有別於以往參加一次活動後，覺得對方適合就集中火力追求。
怕失去男伴侶 拍拖一年催婚
曾有女士因怕失去男伴侶，在拍拖一年便開始逼婚，要求見家長、約去結婚展等。
港大社會工作及社會行政學系教授葉兆輝表示，過去10年本港一直面對陰盛陽衰問題，雖然近年中港交流頻繁，但多是港男娶內地女，比率較港女嫁內地男高，進一步推高本港女性人口。他解釋，本港女性學歷愈來愈高，而大部分都希望嫁給學歷及背景相若男子。事實上，本港大學亦陰盛陽衰，平均每1,000名女大學生只得842個男生。
內地新移民增2成 日均逾150人
統計處最新數字指，2016年中至今年中，有5.57萬個持單程證人口移入本港，比去年同期的4.67萬人增約20％，以1年365日計算，平均每日有逾152名單程證持有人，超出現時每日150個名額上限。統計處表示，有關數字滯後，因部分申請人在取得證件後，未必會立即來港。
協助新移民融入香港的社區組織協會組織幹事施麗珊指，單程證持有人可在取證後3至6個月來港，各人來港日期有別，令每日名額超出預期。

如題

單車共享，又唔使保養
解決到需求咪得
當然仲有人會希望部單車係自己既
但有啲人心態已經變左
單車鋪生意咪會少左

Sor 回錯 post

係真既連登就唔會有毒撚啦

毒撚點會計呀
因為係人都知女女怕左你地

有d啓示

個位啱啱好喎，無錯到。

高啊呢位巴打

肯定唔係回錯

單車共享
好中point

共產大法好

去開邊間單車鋪？

當初條波嬸重話咩生理上女仔青春期先唔影響智力.

有女人優勢就要玩公平對決, 男人佔優就要讓賽.

港英一早睇得出同識分男女生長期唔同, 所以分開排.

分開排女仔當初都有賺有蝕, 後期有個仆街師奶自己個女入唔到就上訴.

** 但係無聽過男仔分開排入唔到上訴過 **

唔知果條靚妹家下個 Partner 係做咩呢?

高人

扣除毒撚，男女比真係1：2

點確保單車衛生？

正想講

港女：姐妹唔洗驚 我地港女係外國大把市場

又唔洗你保養
有時又咁岩有架新款車
仲想點呀 著好少少裝備咯